願唔願意同我一齊繼續支持香港樂壇？

香港樂壇一步一步比外語歌蠶食緊
呢個絕對係雙方都有責任

雖則每個人都有自由選擇聽咩歌
可唔可以唔好笑一啲鍾意聽廣東歌嘅人
或者可唔可以唔好踩廣東歌
尤其係舊歌

無論咩歌手咩類型嘅廣東話都好
只要唔好踩多腳已經好好

保衛嘅香港嘅同時
不如保留埋香港嘅文化

香港黃樂壇

真 要證明我地都養得起本地樂壇班人

黃還黃，好聽還好聽
唔好聽既話冇需要吹奏
藍就好聽都唔需要吹奏

ENDY周國賢世界第一

YES I DO

林家謙算係新人入面最有料，自己做監制

其實唔係咁認為
不過無謂引起罵戰

總之盡做

同意
好鍾意香港歌

保留同支持香港文化，首先要認識香港文化，請多多支持小弟開嘅一系列post：

一代粵劇大師唐滌生逝世六十周年紀念，兼略談五夜講場「時逢亂世唐滌生」

[重開]【請支持香港電影、本土文化】有無人傾下粵語片 / 粵語長片？

【香港電影考古】楚原叔70年代以後電影年表整理 + 嘗試搵出佢口中嗰幾部仆街片

【從〈明星之歌〉認識香港電影（一）】〈明星之歌〉及其主唱：「東方貓王」鄭君綿

【香港國歌】商台聽眾合唱團 - 香港之歌 (1969)

【一代詞王】小五輟學靠自學中文成詞壇翹楚，黎彼得早悟人生憑歌寫盡世態

其實係2018年寫

願聞其詳

罵咩戰 有心改變香港咪講出黎
乜野係民主
搞到好似我地係共產黨咁
一言堂

有咩好聽推薦⋯⋯我聽開歐美歌，唯一有聽嘅就係囍帖街同陳奕迅啲舊歌（而家奶共不了），rubberband同dear jane都聽過，不過真心唔係話好鍾意，冇Adele同Ariana啲歌咁 impressive
聽人講好似方大同唔錯，唔知係唔係

香港最近有咩新歌

如果香港人有台灣人咁識得欣賞自己本土文化 唔會係咪都屌一餐
我諗都唔會搞到今時今日呢個地步

分享住幾首最近出嘅先

你用左咩方法支持香港樂壇

吓，我地不嬲都一言堂，要黃到金

鍾意聽Ariana嗰啲可以聽下Kiri T，HOCC旗下嘅歌手嚟，另外Dusty Bottle玩retro R&B都幾正

Apple music

最簡單，用錢
出歌買歌，出碟買碟，出騷買飛

好的，我會去聽下

jay fung

藍嘅真係想吹奏都難，都冇個唔難聽

又唔係嘅 都有好多
不過主觀覺得難聽咗就好難改變

當然首歌紅多人識都未好聽啦

巴打覺得有邊個藍歌手係好聽，反而想見識下

咁樣就準備將個市場越做越細啦

聽開本地indie 樂隊

買碟
比錢streaming
Share自己覺得好聽嘅歌
唔係淨係連登

係咪想我比人block

樂隊文化都係香港好重要嘅一部分

咪on9深藍娛樂圈叫人撐？

真係好好聽
但得廿萬view

有料自然咪出名囉，洗鬼日日都擺上連登求人支持咩？
唔係話香港樂壇做得唔好，唔夠好囉。你幾時見Maroon 5 、字多田光、椎名林禽fans上黎？

成日話人寧願聽外國都唔支持本地，有冇諗過d人見識過世面先知本地缺少左人地有既野？

收皮啦
留意你好耐 見親本地音樂post就入嚟踩然後推介埋啲支那歌手

有時純粹訴諸於情緒，不如認真諗下點吸引人。香港樂壇一係得返淨係識「唱歌」既人，想聽創作類型既歌得返indie做，宣傳又唔夠。

利申：一般聽眾

香港人indie=kolor

share下都唔得？
香港人promote返自己地方文化有咩問題？
我敢講一句，而家外國有嘅音樂風格，喺香港一樣可以搵到，你話啲人見識過世面，咁又有冇聽下本地新歌先？定一直停留咗喺廣東歌=悶嘅刻版印象？

民主並唔係一言堂
只不過係呢個局勢迫住咁做
所有人意見都聽 並唔係唔岩意見就鬧

首先唔好咁撚多情歌先

實際上香港就係死黑警好過願榮光既地方
有料自然出名真係笑能左
計我話愈on9愈易出名就真。

唔係新人喇

唔明你講咩

開PO都唔拋磚講咩一齊PROMO

實際上香港就係死黑警紅過願榮光既地方
有料自然出名真係笑能左
計我話愈on9愈易出名就真。

KOLOR
MLA
MATT FORCE
JB
RUBBERBAND
TONICK

er 好難

新歌有幾多係情歌？其實唔多
又，如果hit嘅都係情歌，咪反映咗其實市場最鍾意嘅都係情歌，咁又何必刻意抗拒呢

方大同係真係唔錯 不過佢出開國語歌
Btw可以聽下周國賢 一個幾正嘅歌手
另外藍奕邦寫嘅曲同詞都有一定質素

光復香港都好難，你做唔做？
俾錢支持鍾意嘅音樂已經係0風險嘅活動，咁都唔試下？

Share下當然冇問題，但有咩誘因我要欣賞你多d先？
人就一定主觀，問題係你點樣吸引人呀嘛。外國樂壇又冇係香港宣傳過d人咪又係仆都仆唔切又去外國睇live又盛。
點解d人覺得廣東歌好悶呀，因為有d廣東歌真係比人覺得好悶呀嘛。樂壇果時又做過d咩令人覺得唔悶呀？
成日屌聽眾唔識欣賞，唯我獨醒咁，d人比你屌走晒啦。

岩呀，本地最hit係情歌，我唔鐘意聽情歌咪走囉，又比人問點解唔支持本地。黑人問號？

你唔鍾意聽情歌咪聽其他囉
而家hit嘅你先聽咩

補多句，搵個黑警極端既例子淹蓋左成個樂壇既問題，真係唔識點回應你。

走音走到ended

其實一個惡性循環嚟 聽眾接受程度唔高 咪容納唔到太創新嘅作品 公司會繼續大量推流水作業式K歌
同埋宣傳途徑都有限
推廣歌曲最好就係上電視或者電台宣傳 問題係本身勁歌金曲仲有幾多人睇 啲樂壇頒獎禮仲有幾多人留意先 就算真係想showcase live performance都好少地方

TOMMY囝
so called黃，兒兵醉愛

其實問題係啲唔悶嘅歌又冇人聽，咁人哋梗係keep住做啲悶嘅歌啦
即係好似dear jane咁，人哋玩恆嘢個陣冇人聽，到人哋玩pop song情歌嗰陣又追住嚟屌，鬼咩，今年最紅咪又係佢哋首銀河修理員，你話佢哋點會返去玩返以前未紅之前啲歌

永遠支持學友

係比例同多元化既問題呀，外國一個Genre咁多個唱作人，香港幾經辛苦先搵到1、2個，有d甚至冇添。你又會話：「你自己搵唔到姐。」有冇諗過人一定係取易後取難，點解唔直接出去搵？

你望下班老屎忽
霸撚住晒唔比機會新人
上位要政治正確 要潛規則
但依d我相信用時間就可以淘汰班死仆街

新崛起既mirror都勉強叫新力軍既
但始終實力都係拍馬追唔上人
同黃店一樣
最終好食先係良知
有好音樂 先有fans base
用政治立場聽歌 唔撐到好耐
想成為主流 難聽d講要夠pop夠mainstream
暫時見到表態既都係indie band多
一定唔會係大眾口味黎
現實情況就係咁
所以先覺得難

利申：有支持開本地indie band

中曬point
所以點解要喺連登手動推廣本地音樂，都係想多返少少人留意，其實近年嘅廣東歌真係多元化返唔少

樂壇本身都有負責啦，香港從來只有娛樂圈冇樂壇。行內人一早搞死左自己。
但係有d人總會死chur住班聽眾。

咁我又覺得市場味道真係唔係大曬
唔係話單一就由佢
擴闊啲題材吸引更多人聽唔好咩

咁梗係啦香港人天生崇日祟韓崇洋外國樂壇又有外國人宣傳

Showcase live performance 一部分關乎政策，但係唔能夠推晒落人到。

認同 例如我一直覺得香港acoustic 太濫 但呢幾年睇得出作曲編曲係多咗嘗試

方皓玟！！！！！！

盲目跟隨市場同搵快錢差唔多，同上水d藥房都差唔多姐，一冇晒大陸人咪死晒囉。

比我講中左就認啦，事實就係唔係鳩歌邊有人會聽

點解人地崇？香港人比人打左迷魂針？一定要否定人地既實力

你鐘意自我感覺良好咪自己陶醉飽佢

認同呀 香港娛樂產業係主權移交到而家萎縮到咁 因為政府根本冇諗過加強香港軟實力 全部都傾斜曬去支那個邊

自己諗下香港人受咩文化影響咪知
唔知咪望下自己user name

奶共多，同電影一樣，做乜要支持？

其實唱得唔好聽同走音係兩件事嚟

咁又點？真心鍾意外國既係因為本地比唔到呀傻豬。

佢唱得好撚難聽似走音

成個香港都壞撚左，但係你唔會見人屌政府政策、圈內即食文化。香港人修養、品味都係一個問題，一隻手拍唔響架。

香港人鍾意其他會比人屌通蕃賣國，咩年代呀大佬

回應返樓豬，樓豬講既問題我係同意。
聽咩歌係每個人既自由，只要彼此尊重就可。如果你想promote 本地，你地係咪有責任介紹返呢？我聽完你地介紹，有興趣自然會聽，唔洗逼。

香港樂壇係2方面既責任，而唔係一面倒屌鳩人點解唔支持本土。

agger
樓主話支持但link都冇條
我上面都share咗幾首 算係唔同風格都有啲
再唔係不如巴打你講下鍾意咩類型 等我推介啲俾你

我比人話崇日撚，其實係真。我鍾意聽city pop（山下達郎、竹內まりや、大貫妙子）但係香港都冇人識，我係香港點搵

唔識添，晏啲聽下再搵下香港有冇類似嘅嘢

會唔會你自己敏感左呢？
外國高質一早唔係新聞，但係咪香港出品就一定垃圾？
問題就係香港人唔會留意到高質素既歌
波點女王咁撚高質兒登都完全冇人理
最多可能留一句咪又係抄椎名林檎
相反死黑警，陳以誠出首鳩歌大把香港人都會入去笑下

唔緊要，其實你問我鍾唔鍾意聽香港既pop band呢、其實我都鍾意rubber band 、kolor、野佬。只係聽下聽下已經滿足唔到我
你都可以介紹下你鍾意既genre比我聽

唔係垃圾既問題，我從來冇話香港垃圾，只係「唔夠」高質，鍾意聽高質既野係人性，點解香港人咁鍾意睇皇馬但係唔睇南華？ 點解人地睇NBA，香港都有籃球league架，怪就怪點解自己做唔到高質，你做得唔夠好自然有流失。

死黑警係有共鳴、喧眾取寵，唔係正常樂壇既野。

你似係屌鳩點解屌鳩人地唔頒奧斯卡獎比自己既人黎

或者比較 jazz, funk既我都好鍾意

「點解香港冇皇馬冇nba，怪就怪自己做唔到高質」
你呢啲狗眼看人低嘅人，第時香港乜都冇晒唔好問點解你絕對有份做成。
我唔否認死黑警做得好好但呢d係咪就係香港人想要既音樂我有d質疑。
同埋你知唔知咩係奧斯卡

其實由頭到尾話香港多情歌永遠都係一個迷思黎
你話00-12年個段mk時間就可能真係多情歌
根本呢兩三年情歌個比例好明顯比以前少咗好多
就算係情歌,d曲風都比以前口水年代豐富好多

成日話香港得情歌嘅人,
1係就從來冇留意過香港樂壇,剩係識人云亦云
2就係永遠只接觸到情歌,而冇發掘過其他歌
3. 根本冇興趣聽廣東歌,話香港因為多情歌所以唔聽只係一個藉口

其實香港音樂人一直都好努力
你唔會想像到原來香港咁細既地方
一日可以有一首新既廣東歌

雖然我唔鍾意TVB
但係我欣賞佢堅持創作廣東歌

但係十大勁歌真係執柒左佢啦屌你老母

我都中2佢

咁係咪要無限包容？嚴厲少少既批評比人話狗眼看人低，要支持本地樂壇唔等於將自己條線降低

非情歌係一個因素，好唔好聽、genre種類、歌手特質、樂壇文化係好多個因素令你鍾唔鍾意。

再者，你咪試下咁樣同外國人講囉，你唔聽我因為你唔識欣賞我/睇唔起我。

上面有人就係話因為廣東歌全部情歌所以唔想聽
但根本唔係事實嚟

外國人當然冇必要了解廣東歌，佢哋又唔係香港人
我只係覺得，作為香港人，點都有少少責任留意下自己地方文化，你話你了解過，聽過睇過冇興趣，我絕對明白同尊重，冇問題
我只係針對嗰啲從來冇聽過就話唔好聽垃圾嗰啲人

好唔好聽好主觀
我覺得不妨介紹多啲先
聽過啱聽先吹奏

其實我想集中講一啲大路嘅舊歌

例如

王傑 心癮

王菲 郵差

林子祥 最愛是誰

張國榮 心跳呼吸正常

以下為不受歡迎歌手
自己考慮㩒唔㩒入去

我介紹一下先
見上面有位巴打提起日本音樂
我好自然就諗起per se
個人認為佢哋的風格、編曲都幾有日本感覺

香港好多舊歌嘅ot都係由日文歌改編

可能聽Hkpop大，覺得銀河修理員幾好聽

當年日本改編歌對香港樂壇的影響當然不能忽視
不過我反而buy呢種原創得嚟有其他地方感覺
而且唔會有格硬感覺

我見到都諗住post per se 俾巴打你快我一步

支持rubberband

廣東歌只hit情歌係因為其他genre某程度上已經比人攻佔咗 而唔係市場最鍾意情歌

你睇周柏豪奶成咁，首cctvb劇歌竟然喺kkbox有十幾個禮拜冠軍，都唔知而家聽歌嘅係咩人

咁你係聽人
唔係聽歌

近排中意zpecial呢首歌講睇片

歌詞好有心思

真係太好聽

都市感好強

希望大家都會聽下

樓主，你真心覺得首歌好正？我10月睇住周柏豪post上自己fb，冇乜回響，youtube冇人睇，kkbox排位唔高，佢後尾升到上高位係因為套劇，我反而覺得啲人係睇人(劇)聽歌
同埋藍嘅真係不了，再加埋死人cctvb

唔講其他，首歌本身都悶到嘔

巴打咩年紀 聽啲咁舊嘅嘢嘅
比較近似嘅復古嘢應該有Dusty Bottle掛
雖然係歐美風

樓主想重推香港樂壇但俾阮民安之流騎劫左

公投！應唔應該俾國歌法通過？

未到廿中呀
個人老成，不過好鍾意，citypop：

Pop就：

貼到停唔到手，巴打你地聽開咩？

其實以歌論歌佢真係唔太夠班

Callstar第五人作

不嬲都聽開廣東歌 其實我都係中意舊歌多啲
不過新歌嘅話我就覺得On仔@C AllStar幾好

最緊要佢係黃嘅

但難接受嘅事實就係
以200萬人計當中都唔知有冇10分1係有留意本地歌
身邊黃fd好多都話對而家廣東歌冇興趣

淨係睇連登
Mirror都俾連登仔踩到一文不值

曲詞兩個單位都係佢哋合作開
咁好聽又型但係好似無乜人聽(咪講話撐)
真係幾可惜

趁佢哋重打緊歌宣傳期支持下啦

12個人總有個值得欣賞少少啩
佢哋根本見香港就踩

冇睇過造星
Jer算係唯一唱功見得下人但都麻麻
其他真係唔多想聽

咁齋聽jer嚕

但叫做有啲唔同嘅嘢睇下吖
洗唔洗一出道就插到狗咁
姜濤班聲幾特別係多懶音
希望佢改得到

姜濤最大問題係好多人覺得佢唔值

姜把聲好難聽 無懶音都唔會聽

姜濤把聲係真係唔係人人啱聽 Ian聲線可能會大路啲

廣東話舊歌、千禧年代嘅歌真係好正

推
香港樂壇未死㗎

真理
就算陳奕迅係藍 佢都係歌神
就算阮民安係黃 佢都係一舊屎

香港出親有實力既都比連登仔屌（例如gem)
你想支持邊個

Aga
林家謙

On仔首煉獄健身室正到

難得有巴打心水清，
標榜自己黃到金唔係大晒
做好啲歌先會有人想聽

要多啲人支持香港樂壇
係應該由業界做起
唱片公司制作人歌手等要認真諗下有咩不足
不論係歌曲本身定係宣傳上
點解啲歌吸引唔到香港人聽
純粹不斷叫人支持本土、支持黃有咩用
都冇解決根本問題
廿年前就話香港人少機會接觸到外國音樂啫
而家全世界都係你競爭對手
水準唔夠自然被離棄
而且仲有大量舊歌可以選擇

我覺得好多人插佢哋,唔係因為佢哋本身
而係佢哋有一班盲撐fans
人哋話佢唱得唔夠好,有懶音等等就出嚟話唔洗唱得好都可以紅
又洗鳩日去各大音樂page瘋狂洗板
又真係好易惹人反感

其實阮民安作曲唔算差的
ekids時代有首歌叫青春火花,我覺得幾好聽

佢冇聽廣東歌唔好怪佢
我唔覺每年吒叱十大有邊首真係柒到仆街

香港樂壇宣傳方法太少 搞到個餅愈做愈細

基本上唔聽收音機 唔特登去歌手 social media
就唔會知有歌出左

歌手有作品都無人知 點做得起

少歌 但啲歌好聽

TONICK KOLOR

慘慘豬

香港人只識聽Dear Jane Supper Moment

其實香港應該要有D媒體介紹下一D獨立既音樂，有好多好野都無人知。
BTW觸執毛阿水出左幾首新歌都無乜人聽咁

聽緊餘震

Mr Tonick LMF呢
仲有One Promise

睇下邊個啦
吳若雞菊梓喬之流？
不了

你叫D連登仔肯睇少D韓妹大脾蘿柚先講啦...

莊正

用spotify算唔算支持緊

其實係何哲圖條垃圾肥閪搞到柒曬 同唱片公司反撚曬面 搞到十大勁歌金曲頒獎典禮變成星夢英皇年度嘉年華

人又越來越唔識捧 若K房執番黎 另外果隻16年見係非星夢唱作新人 有留意過 入撚左星夢之後唔作歌不特只仲要唱埋全撚部一式一樣嘅叫春歌

作曲方面 想當年張家誠作紅綠燈幾正
但搞到依家只係識作cctvb d垃圾劇歌 就算作比出面人嘅歌 都有浸cctvb味

我支持買碟的

望住903個榜黎聽啦

依家呀豬呀狗都可以做明星

拍埋去其他國家度，笑話一則

其他國家仲多阿豬阿狗

岩呀，講出我心聲。
依家既歌宣傳、吸引力欠奉，又唔係做得比外國好，聽眾自然流失係一件必然既事。
幾十年前d所謂既天王巨星都翻唱左唔少日本/歐美既中譯改編歌，證明外國既歌已經有一定既水準。
加上新時代有youtube、streaming ，香港人多左好多選擇，香港樂壇故步自封，人地比你做得優秀自己有吸引力過你，點解一定要聽本土歌？

口講本土問題只係將樂壇既問題癥結淹蓋，純粹係情緒發洩。

另外我好討厭依到有唔少既人不停將問題推晒比聽眾，好似聽眾錯晒咁而歌手已經做得好好，咩都唔洗做咁。大佬呀，吸引聽眾本身就係你既責任，宣傳完全入唔到屋，實力又唔係特別出眾。

你話人淨係識dear jane, 19moment，其實你指所謂既「有實力」既band有冇做好宣傳先？如果要佢地冇辦法上到電台、電視做節目既話，有冇諗過係樂壇問題淨係識捧自己人呀？又淨係識屌柒聽眾唔識欣賞。

我淨係識野佬、dear Jane 、19moment、TONICK、rubberband。

雙向嘅問題 觀眾buy dear jane嘅 咪捧佢哋囉 有實力嘅band得小眾聽 人哋理鳩你咩

出d咁既巨星幫、星夢幫成日上電視，又拎獎又盛，一係班樂壇彊屍死唔斷氣十幾年都拎緊同一個獎，淨係叫香港人撑本地音樂，樂壇有冇當過我地聽眾係咩

香港樂壇既衰落 我認為係有樂壇同香港人兩方面都有責任
而前者（四大台同業界）肯定係主因
千禧年代電視係香港人主要接收香港音樂既主要渠道
而當時已經開始一台獨大，tvb依個毒瘤仲要係到極度偏重某d公司，成個樂壇氣氛開始轉差
入屋既原因唔再係因為首歌好聽，而係睇出身，入到一間同tvb關係好既公司就好易入到屋。
咁既氣氛下，完全造就到「上品無寒門」既情況。

而當d罐頭歌終於成功入到屋，公司又自然係咁plug類似既歌
搞到成個樂壇好似好單一化

而依家網絡世界開始取代到主流媒體 多咗接收渠道 主流傳媒帶黎既負面影響都中和咗
只不過香港人有2點好衰
1. 對自己人要求高到上天花板
2. 一旦出現標籤，依個label就洗唔甩，香港人就會係咁無限loop個標籤（eg 香港得mk情歌，香港樂壇已死）

香港音樂係13年開始我覺得開始有d起色
音樂類型豐富咗好多
某d indie開始多咗人認識

我同意好聽同岩自己心水好重要
只係我希望係大家俾香港音樂一個機會，試下聽，聽完唔鍾意咪算囉，鍾意既可以收係自己個playlist到

我都放下近年自己鍾意既歌先

有實力既少眾band又做過咩宣傳比廣大群眾呀？淨係係indie界圈地，司機大佬淨係聽收音機，你點介紹到比佢地聽呀？一般打工仔都係返屋企睇下電視、上下FB，邊有咁神心專登同你留意下邊隊邊隊出左好歌，佢地又係聽開。

標籤問題好中，味千拉麵比人話用味粉做湯底過左7、8年起碼，依家我都記得，生意由果時到依家未好過。海天堂比人爆用假龜到依家都有人記得。

所以自己做臭左個朵好難翻身囉。

十首有七八首都係情歌
好老實講 悶撚到仆街
最撚憎dear jane
首首歌個feel都差唔多一樣咁滯

同意呀
有demand就有supply
唱片公司都係商業公司
見到出mk歌有gimmick就hit到就自然出多d類似既歌

依家電台電視影響力真係細咗好多
年輕人都係上網為主

我唔怪香港人對香港音樂失望 因為真係業界同四大搞衰咗香港音樂先

同埋好似講左咁耐先有你第一個屌柒cctvb，其他人覺得cctvb唔洗負責任咩？

我覺得tvb係罪魁禍首係人人都認同人人都知既事
所以先無人提

好鍾意beyond嗰首早班火車

近排係咁loop佢哋啲歌

Kolor

灰色軌跡 午夜怨曲 我是憤怒 早班火車
抗戰二十年

好正

pushhh
曾經想科kay+juno既新歌, 最後都係不了

波點女王係咪佢做<等死研究所>完劇後講感想同白子佢地夾band時唱嗰首，電台第一次聽首歌好熟，但如果係同一首，佢完劇後個live係有驚喜啲，俾我一個原來黃菀之都可以咁rock的感覺。

咁咪唔好聽星夢垃圾罐頭歌囉 因為唔值得香港人支持
香港人可以留意下每年香港大大小小唱片公司嘅新人
另外有d唔出名嘅歌手出左歌 間公司又唔捧又唔plug又唔比資源 就算拎過頒獎禮嘅獎都冇人識 好撚慘

想當年JC說散就散喺香港幾撚紅 到2016年尾頒奬禮一個奬都冇 最後首歌上左支那比支那人唱 紅到仆街都冇人知係JC原唱幾撚慘

香港人早十年前崇韓、台、日太勁 唱片公司又鬧不和 舊果班歌手又開始奶共 先令到香港人對唱片/廣東歌呢樣野收皮 搞到香港呢10年嘅樂壇新人 令到香港人記得嘅就只係d行尷尬路線嘅歌手（BOP、FFX、TL）

年尾頒獎禮標準留言
「香港樂壇已死」
「香港無樂壇得娛樂圈」
「一首都唔識」
加埋「黎黎去去都係情情塔塔既歌」

對mirror 我會respect 但點都唔會攻擊囉
雖然唔啱我口味但見到好似煲起少少本地偶像風
點都係一件好事

除咗Tommy有邊個會日日標榜自己黃
陳健安咪黃得嚟算做得唔錯
雖然未算黃到金但都可以接受先
許廷鏗就心有餘而力不足 但都值得鼓勵嘅
band例如Kolor RB呢啲高質我諗大家都知
indie差唔多全黃就更加唔使逐個介紹啦

波點女王手詞好麻麻
背後意思唔錯但聽落有啲銀耳

ON仔

我可以話你聽，廣東歌宣傳搞得咁差，香港政府有好大責任
人哋韓國文化產業搞得咁成功，背後係有政府各方面政策再加上大力金援
香港政府唔出手支持本土文化產業都算，仲要助長垃圾CCTVB獨大搞死香港曬香港歌影視

你覺得依d comment係咪事實先？

岩呀。或者樂壇咁差係每一位持分者既責任。

同意有人講依幾年少左情歌
但情歌係最pop最受歡迎又無可否認
今年最紅個首係零分，你問10個9個都無聽過jude幾年前既格拉斯哥流浪同人格失格
Dearjane 同ToNick 無三部曲同長相廝守起碼霉左10年
連鄭融都話係悲情歌先至啱大家聽就知個市場係咁
要紅就要大路情歌，要行偏風既註定起香港市場紅唔起

我唔明自己咩都無聽過就入去留低句「一首都無聽過」既comment 係咩心態，係咪覺得自己好型好眾醉獨醒，然後又有班on9 仔拾人牙慧咁覺得好好笑

記得初初tvb同唱片公司有合約糾紛嗰陣，我都有覺得香港樂壇好悶，但慢慢youtube + social network出現 同多左唱作人興起，有更多歌手可以用唔同渠道宣傳/做自己想做既音樂，我都幾肯定而家樂壇一定唔係一面倒情歌，好多音樂人都有自己心目中想做既音樂，唔係為求上娛樂版頭條

我明白音樂類型黎講，香港歌同外國比一定無咁多元化，但對我黎講聽番自己母語既感覺點都比外語大，如果聽過本土音樂然後唔鐘意既話，無野好講，始終人人音樂口味唔同，但希望點解俾個機會本地歌先囉

悶？你指d歌悶定你個人悶？
香港indie大把好歌

掉翻轉問自己點揾新歌聽
你就知樂壇衰喺邊度

樂壇衰在冇一個大眾化既平台去宣傳佢地既作品，你試諗下如果佢地全部有機會上電台、勁歌金曲、新城頒獎禮、上伊館係一件幾咁美好既事。

Btw，多謝你既推介，我又識多左樂隊了

我自己都係RB既聽眾黎，我覺得好就支持下。

呢個都係香港人其中一個問題，唔知睇書定聽歌
罐頭歌加份共鳴詞就紅到仆街，那裏只得我共你就係例子
編得幾有心思既歌少左份靚既詞就會不了

JC啲歌去到中國先紅得起

再hit到番香港

無可否認indie的確有心做
冇本都可以整到咁好心班明星仔檢討下

人哋話有啲銀耳啫, 又冇話不了, 唔使講到係香港人嘅問題, 只係香港著重個詞多啲啫
事實上好多人唔識樂理, 未必識欣賞編曲, 咁人哋搵返佢可以評價到嘅嘢嚟評價都好正常啫

我拎我嘅朋友比喻，十個有九個都係淨係會睇詞

紅歌唔紅人 有撚用？
仲要支那人以為翻唱嗰個先係原唱
支那人：而我不知JC是誰

所以香港人成日笑鳩做飯謙

啲人成日話香港得情歌失戀歌
但係青春頌、任我行、無盡、假使世界原來不像你預期、女神、青春常駐、獨家村
明明呢幾年HIT歌好多都唔係情歌

其實佢哋都有得上電台,不過只限電台節目
903有個咆哮山莊專做樂隊訪問

咁佢哋係咁架啦, 唔通我會話佢哋唔識欣賞廣東歌咩, 唔會架嘛, 只係大家欣賞嘅角度唔同, 咪同佢哋分享多啲囉, 傾講嗰陣咪話「留意個intro好正」,「你覺唔覺得呢個位啲結他好有feel」之類
依家香港主流就係咁, 我哋要做嘅係令更多人喺唔同角度欣賞廣東歌, 而唔係人哋彈啲詞嗰陣就串話香港人淨係識睇詞
講真我身邊啲fd咪又係咁, 總要有個人帶佢哋去欣賞詞以外嘅元素, 你想人知咪多啲同人講, 總冇可能預期對方一定會同你欣賞同一個角度, 多啲分享總好過單單打打

因為佢哋唔需要理啲排行榜,唔洗追求量
唔洗好似啲唱片公司咁要歌手係咁出歌追播放率
所以可以慢慢比心機做好首歌

15 16年係hit番叫春歌 原來他不夠愛我、雙雙、矛盾一生、多少年、自由飛翔、那裏只得我共你、只知感覺失了蹤、經過一些秋與冬、月球下的人 到近年就係百年樹木

Dear Jane好明顯係見呢3首都咁hit 繼續行呢條路 所以有寧願當初不相見、永遠飛行模式 去到近期嘅銀河修理員

GEM又係一個好例子
人又紅 歌又紅
咁連登會唔會支持佢呢
佢又算唔算係香港樂壇呢

有時都好懷疑大家想樂壇好定只係打下飛機

雙雙、多少年、自由飛翔、月球下的人
呢幾首算hit咩?好似同其他有一段距離

雙雙算嘅, 其他就真係算啦

新demo

My little airport

多少年、自由飛翔 港台同903都係冠軍歌 其他兩台都有至少第3位

月球下的人更加係三台冠軍歌

其實次次啲宣傳本土/廣東歌嘅po, 都總會有啲人串話聽眾淨係識睇詞唔識聽歌
大佬呀聽眾已經一日少過一日, 都仲要批鬥識貨嘅程度, 使唔使呀

佢一早上左大陸 又少出廣東歌 梗係唔係香港樂壇啦 個人覺得有份推動廣東歌文化 或者對廣東歌有作出貢獻嘅 先叫做香港樂壇嘅人 如果Gem係 咁的士陳呢

不過如果想當年佢冇上大陸 個人覺得佢喺香港今時今日係做到一線歌手 事實佢唱功真心勁 但係收入一定少一大截

hit同四台成績係兩回事。

咁MV view數呢

刷view有乜好提？
比錢買view > 刷到熱門 > 無黃標 > loop去推介 > 多咗人click > 再落youtube廣告 > 再loop

我上面post 果首秋去冬來，隊band根本咩人識都刷到3萬thx, 佢未必有買view. 但佢喺facebook賣廣告
已經係一個好好既社會實驗

我係想做番大個餅先

歌少嘅話競爭自然少
可能用運氣就可以令到一首歌hit

但係如果多歌
先會孕育到多啲好嘅作品去競爭

所以唔理好醜
係廣東話就撐咗先

eg 尹光啲歌咁有香港特色 一定要撐

其實就算hit mk歌又好 係勵志歌hit又好 我覺得都ok
最緊要係聽眾有冇接納唔同元素音樂既胸襟
如果出返首好似《留白》既歌，大家會唔會欣賞個編曲各方面都係學習緊西方呢？

當社會既文化土壤係唔鼓勵創作，唔鼓勵多元音樂，樂壇又點樣百花齊放呢

國難當前 戰火連天
無論你係識作曲既 彈結他彈到識飛既 抑或8級樂理教緊人編曲既

無論做得幾好都無咩人聽過

其實我覺得唔算

好多歌都冠軍歌/ 二三名 但有幾多係真hit

所以連登標準 咩歌先叫hit？
果陣JW的確食住矛盾一生個勢去plug果兩首 係就係冇矛盾一生咁癲嘅

聽眾關事
音樂人本身都關事
但個樂壇成唔成功係好關個資源配套事
做音樂人甚至話認真去玩音樂係門檻極高收獲勁低
望下台灣，會有個文化部去補助去支持本地音樂 ，令到台灣本土音樂百花齊放
望下香港，無任何幫助不突止，仲進一步扼殺，由活化工廈到HA既事件
都令做係香港做音樂/玩音樂既成本上升
最基本，想租間自己理想既stuido都好困難，一黎租金貴，二黎仲要擔心地政署放蛇
，點玩
而依加TTN都汁埋既情況下，想搞一場show唔洗個6位數都好難做到，咁玩音樂既又點會養得起自己
好多都係有份主職吊住命先，然後慢慢等自己夢想磨滅
想講音樂人都係份職業黎，而職業永遠收入行先，所以好多音樂人都係為左市場需求而做音樂
但我覺得一個音樂人係做緊真係自己鐘意做既野既時候先會創作到一件藝術品出黎
依加既流行歌好唔好聽？係好聽，聲靚，mixing靚 ，所有都好完美，但我覺得都係見商品
見樓上有人講話indie band出名唔到係關自己唔識宣傳事
唉，養住自己都咁艱難，仲要識營商，真係你玩埋我果份
想重建立都本地樂壇唔係無可能
但一定唔係呢一代可以見到
希望有生之年可以見到香港好似台灣咁出到咁多做到自己既音樂人，唔會比呢個shity埋沒

簡單講，黃色經濟圈必須包含indie樂壇
樂壇可以話係黃色經濟圈較輸蝕既一群
因為樂壇一直被藍屍佔據太多年
養肥勁多護旗手

你個樂壇的10年？

唔好玩啦
香港樂壇萎縮都唔係呢幾年嘅事
點解要拉落去黃藍度講
認香港觀眾冇質素咪算

Indie由古到今都係要慢慢往上爬
由地下上地面
從來都唔係主流
唔係因為要黃色佢就要由地下上地面

唔好講連登標準啦
從來都係自欺欺人

口講支持係無咩用
香港地做音樂人基本上係食撚屎
無平台無支援 甚至越黎越多厄殺
有實力既都寧願去搵人仔
搵唔倒食既行業又點會蓬勃

講得好
支持係要真金白銀 唔好得把口

支持黃色音樂page

買碟,入場睇show
最實際

唔同意
呢十年其實受惠YouTube Facebook IG呢d令人又愛恨既網絡平台
其實indie上地面無之前咁難
要快上位不嬲都係靠gimmick
即係好似米奇老味同埋dough-boy 咁，都係靠gimmick
（雖然最後衰喺人民幣手上）
gimmick之後先至係以技術去維持

黃色經濟圈本身都不過係gimmick
既然食店做得
點解樂壇唔做得？

靠慢慢煲？餓死都未發到圍啦
Fabel就係例子

有幾多個周國賢
有幾多個on仔

Indie本身個字已經有非主流嘅含意
快極咪又係86

格硬推上主流咪即係推佢地商業化
睇下Dear Jane唱情歌幾紅
但係更多嘅係一個個負評話啲歌太commercial

至黃色經濟圈
食店得樂壇唔得？

食店你點鬥都只係黃同藍鬥
樂壇呢？仲百花齊放過av呀
人地肯聽廣東歌算好啦
仲喺度踩藍推黃

除非轉黃，否則唔支持

點解你會label indie係86?
咁黎明係法拉利呀？
你用呢種態度點聽indie都唔會入耳啦

而家班後生仔由曲編唱到後期mastering
都可以自己一手一腳攪掂
黎明識唔識丫？

以前一個歌手要攬gimmick背後有成個marketing幫
而家問題反而係個marketing被佔領多年既後遺症
鬥黃係一回事，但起碼有部份有料既食店真係靠黃色經濟圈
先至喺死到仆直既飲食界中生存到

成套理論，用翻落樂壇係一樣
英皇環球=美心大家樂金拱門
indie=黃色小店

你食美心唔會要求有幾好食，正如你聽英皇d鑵頭一樣
至於indie就如小店，幾十蚊一餐至成千蚊一餐都有
質素就真係睇實力同埋大眾接受能力

雖然有實力唔代表真係喺市場生存到
但至少我喺該小店收皮前可以開心咁食到高質素既一餐
食店如是，樂壇其實都唔例外

但係有D歌真係好垃圾

前題係要D indie真係有質素 而唔係因為佢黃
音樂唔同食物 唔係必需品
我聽唔聽 都唔會推動倒D咩
indie受眾程度本來就低
即係好似叫你食黃店 重要指定食D平時唔食既野 你明唔明

agger

成日講indie點點點
係好聽 自然多人聽
無人聽 就證明受眾程度低
做音樂唔係淨係講個人特色同自我
都要理解大眾需要 做一個岩自己風格 同時受人歡迎既音樂
做唔出 講到尾係自己實力不足 但硬係有人將矛頭指返聽眾
除非你天才型 有特色到空前絕後 前無古人 後無來者
如果唔係 只係孤芳自賞 自大既表現

你根本對indie有歧視，一口咬定indie就認受性低
19moment本身都indie黎，點解要受呢d思維束縛呢？
indie只不過係無簽大廠之嘛。rubber band都係indie黎

總之我耳仔聽開d新野，黃絲野，好聽既就推介
藍屍奶共歌手一律blacklist
就係咁，食店可以黃圈生存，樂壇都一樣要咁

咁你咪自己諗下supper同rubberband點解上到位
你咁樣講哂啦 indie
你咪自己數下幾多係受眾程度高又係indie黎聽吓

以我最新識嘅歌手已經係林奕匡

唔係標簽
Indie唔紅唔主流唔係呢10年20年嘅時間
風光唔風光都做唔成主流就係indie喺香港market唔大
用86做例子嘅原因只係覺得indie有人欣賞就夠 何必推佢上台 上到台嘅又有幾多隊
至於黎明做唔做到法拉利我就落唔到定論

至於下面我睇完之後
我搞唔清你係聽歌定聽歌手定聽公司
如果你係聽歌手同聽公司嘅點講都冇用

佢都講咗幾部換咗偈嘅86出嚟嘅

其實一路好多黃嘅音樂人做緊歌比大公司
唔通作比黃嘅就係好歌
作比公司藍嘅就係“唔好”嘅歌？

on9受眾高先聽，開呢個post托柒呀？
就係推介本地音樂先開post架啦
我要數香港band名有撚排數，大把好歌

我發現你條撚樣都係推post踩本土文化
直接block唔使煩

又係你話人地歧視indie
叫你舉下例有邊D唔係受眾程度低 又起哂鋼
黑人問號

呢個playlist會update最新嘅廣東歌
有心嘅 咪閒唔時撳入去睇吓有咩新歌

我聽歌好簡單總之好聽有趣有技術既都會聽下
rock , metal, hip hop, 又或者電音都啱
都開咗幾年post推介香港indie
都睇到紅唔起係因為marketing問題
其實好多indie野有舊錢包裝係可以一炮而紅
只係問題好多無果舊錢去博

要我數有質素有認受性既indie嘛
instinct of sight

dusty bottle （而家簽咗環球，你哋唔算indie係另一回事）

慘慘豬

Wildstyle

雞蛋蒸肉餅

觸執毛

呢d全部起碼喺唔同領域上公認係有實力
不如你又數下你聽乜啦

以你嘅邏輯
譚伯係環球㗎喎

咁你聽環球咪即係聽藍色音樂圈

其實所有唱片公司都一樣 只係做得出唔出面 或者包裝得好唔好

JC 我該放手

啱啱聽完

on撚鳩
環球旗下得譚伯呀？
Dusty bottle本身係入盧凱彤旗下既新廠牌Brave music
唔通盧凱彤生前又係藍屍呀？

屌，直接block唔使煩

其實佢首歌喺香港未被人翻唱個陣已經差唔多成千萬，仲未夠紅？

所以咪講緊聽歌定聽公司嘅分別
其實我講嗰樣野係唔合理
你唔認同係正常
我都唔認同

你上面一口咬定咗英皇嘅就係藍
咁你又認同架喎

所以都仲未搞清楚你係聽歌聽人定聽公司

至於indie就如小店，幾十蚊一餐至成千蚊一餐都有
質素就真係睇實力同埋大眾接受能力

自己講就得 人地講就忽
BLOCK啦 BLOCK剩自己 打飛機

拼命無恙
一人之境

btw拼經濟無恙佢整左好多個version出嚟
cls

杜汶澤都係英皇 點算

咪係點算
秋生哥都好似係

佢block咗我地睇唔到

條友D 留言真係乜都佢講哂
好地地SHARE 吓D INDIE 其實無人會駁佢
但硬係講到indie就一定要支持 重要屈落黃色經濟圈 真係做多咗

認同如果有鍾意嘅本地音樂，就應該去支持
亦都認同唔應該去取笑其他人所鍾意嘅音樂

因為正如樓主話齋，
每個人都有自由選擇聽咩歌

但係可唔可以解釋吓香港樂壇係點樣為止
「一步一步比外語歌蠶食緊」？

因為音樂係個人興趣，
難聽啲講句，香港人係冇責任無條件地支持本地音樂

現實係吸引唔到人哋聽嘅就會被淘汰
一啲出色嘅本地音樂冇人氣、
製作嗰邊係咪應該要諗辦法去推廣？

完全唔介意佢淨係推indie

逆向思維 根本就係佢自己踩低緊indie以外既音樂人
佢眼中係咪唔表態就係藍？ 要個個學杜汶澤屌哂老母
最好好似李佳芯咁比人雪藏先夠哂黃
講支持 係咪SHARE幾句就話黃色經濟圈 真係笑大人個口

不如搞個 一年一度連登音樂頒獎典禮 啦

紅一首歌咁囉

越嚟越多人係話
「吓 我唔聽中文歌架喎」
隨之彈出嚟嘅就係韓日英

呢期咩都講本土
如果唔支持本地音樂可以支持咩

無錯 吸引唔到人聽而收皮好正常
不過有幾多人係踏出第一步播下都冇做到？

以Gin Lee首喘息空間為例
我一直對呢類型嘅歌興趣不大
但係聽聽下又唔錯

將軍令 - 李家豪

呢首歌純網上宣傳都 4.3M view
當然view唔係指標 不過可以參考

呢首歌紅係因為hit得中個market

no

ok thx you are welcome

騰訊入咗股環球，嚴格黎講佢真係一間藍店。盧凱彤生前都未有抗爭運動，用佢黎做reference義意何在？況且，藍店裏面有廚師伙記係黃，你幫唔幫襯？如果你一定要分藍黃，就要好clear cut，唔好雙重標準

其實indie本身就係玩比較小衆嘅音樂，有自己定位同市場，全世界都一樣，分別只係外國市場大，就算得0.1%人聽，佢哋都有生存空間，而香港市場實在太細，連主流都要爭扎求存，何況係indie，都未計你係同緊歐美日韓嘅indie競爭

如果indie想紅，佢地音樂路線就要有一定程度調整去迎合主流市場口味，佢地係咪願意先？呢樣又係咪fans想見到嘅野？凡事都有取捨，取決於佢地自己選擇，成日怨天尤人有咩用，普羅大眾係唔識欣賞就係唔識，冇得迫，夾硬要用顏色去捆綁要人支持更加冇意思

使唔使靚到咁個mv...

所以我發現我入撚錯post
我想講既係香港樂壇係欠包裝
而唔係欠質素
要數質素indie好多都有
我自己列出嚟既indie有d都有出去同外國indie band玩都有喺台灣或者日本韓國參加音樂節
但問題翻到香港反而少人聽
而YouTube click rate更加係致命傷
好似啱啱有人post果首將軍令
熊仔頭自己都爆唔到4M view啦
但無啦啦一堆人入去話聽到熊仔頭先入去聽
你話英皇無買view?或者咁講買view就如點火
當你買夠1M view, YouTube自然用佢既方法燒多3M view出嚟
好易架咋，喺個play list播完就插堆買咗view既歌比你聽已經得。

自問indie的確無呢種本事去買，但有人居然用indie比喻為86
我就諗原來真係要黃色音樂圈
而呢個post所撐既所謂香港音樂
居然係打算不分黃藍
咁唔得喇，除咗踩場別無他法
正如獅球嘜係藍屍老細就應該要抵制
香港製造都要睇清楚黃絲造定藍屍造

至於杜汶澤，黃秋生，佢兩個基本上英皇都無乜出糧比佢哋
表撚咗態既我唔會話佢偽黃

indie唔紅係因為呢5年政府以及共媒以至唱片公司對音樂產業打壓係無停過（買獎，買click rate, 買air play...)
如果要支持本地音樂要不分黃藍既話，咁我肯定會踩場
因為本身主流樂壇整個體制爛到仆街

其實我都係因為巴打推介先留意香港indie
望下呢度d人就知點解ttn會執
「有料就唔會執啦又唔見紅館執」
木耳聽歌淨係睇字都仲可以大條道理屌鳩人真係似撚足壓藍絲我唔知喎我睇唔到
嘩一邊抵制indie一邊唱願榮光
「有意思既歌唔同冇得咁樣同個樂壇比較架」
indie想紅係咪應該要玩迎合主流市場口味既歌，望下人地metallica或者近近地台灣既閃靈先啦屌你真係笑撚到我仆街

「咁閃靈紅定周杰倫紅呀？」
我走先你幫我頂住

好彩都有人心水清知indie band仔面臨咩問題所以產量咁低
但居然有人話因為公司唔洗佢keep住出歌慢慢整所以實高質喂dgx夠冇公司迫佢出歌啦佢新果首pop歌夠唔夠銀河修理員好呀

咁得罪講句，銀河修理員都真係好聽好多倍

從來都係你地自己睇唔起indie
係都覺得要上到主流先得
各有各目標觀眾
商業社會要搵錢係要寫商業歌k歌架喎

點解係要推indie 上主流先
indie上咗主流就唔係indie喎
聽indie嘅人會冇咗你地所講嘅”清泉”光環架啦

睇唔起鍾意聽廣東歌/追港星嘅人我幾年前已經再冇呢個諗法，講真最近我真係睇到香港樂壇係有進步，多人聽翻

多謝你

呀jer都叫麻麻，睇嚟ching你對音樂嘅要求都幾高喎

冇計啦 因為好多都係啲妹妹fans，不過mirror仲有好多fans好理智嘅，唔會一味盲撐

連詩雅

自己監制所以咪唱到咁

支持還支持，香港音樂係需要支持
但實力唔夠亦係鐵一般既事實
冇撚錯真係

咁真係唔好聽仲要勁走音
真人仲要閪

錯撚哂，indie上主流後，音樂條界就唔會畫喺地上地下
而係唔同既genre
即係同外國一撚樣既光譜
以後分香港音樂類型就唔再係快歌慢歌情歌勵志歌

唔係反送中革命開始
indie已經走緊音樂節既正確道路

又話block

大家一定聽indie
香港獨立樂隊世界級
香港獨立樂隊萬歲
唔識主流情歌唔緊要
一定要識將會成為主流嘅indie

my little airport

真係悲哀

香港樂壇一步一步比外語歌蠶食緊
呢個絕對係雙方都有責任

雖則每個人都有自由選擇聽咩歌
可唔可以唔好笑一啲鍾意聽廣東歌嘅人
或者可唔可以唔好踩廣東歌
尤其係舊歌

無論咩歌手咩類型嘅廣東話都好
只要唔好踩多腳已經好好

保衛嘅香港嘅同時
不如保留埋香港嘅文化

香港文化原來係你眼中唔知係罐頭歌定以前買返嚟果啲改詞日本歌呢

梗係Indie好
Indie最值得保留 沒有之一

倒不如大家一齊聽多啲香港嘅歌啦巴打
五點鐘罵戰其實有乜為先

我一開始就叫大家接受唔同音樂
冇刻意貶低抬高

光復香港樂壇ㅤ流行音樂革命 - 立場新聞

同時推薦以下有售實體唱片的小店:
White Noise Records (深水埗大南街 199號 G/F)
喜利唱片 (元朗喜利大廈 喜利商場地下 60號舖)
老友記天地唱片專門店 (旺角西洋菜街南1A百寶利商業大廈1903室)
Zoo Records (旺角彌敦道608號總統商業大廈3樓 325室)

推介歌單
Will (not) see you soon – 莊正
不能回家 – 謝雅兒
水刑物語 – 柳應廷
City of Strange – 江逸天 (專輯線上聽)
月光族 – 王嘉儀 (數碼專輯《殘》訂購)
不散 – 甯浩基
麵包與玫瑰 – 黃衍仁 (《聽搖滾的北京猿人2021》Part 1 網上廣播)
Diamond Mine – Serrini
我想行開下 – Luna Is A Bep
末日快車 – The Hertz
衰喺個掣度 – ToNick
異人 – 逆流
銀河修理員 – Dear Jane
漫長 – RubberBand
進退 – Kolor
在尋找什麼 – 李拾壹
阿茲與海默 – 黎曉陽 (實體專輯《Before I Forget》已有售)
孤獨的對岸 – 林奕匡 (實體專輯《Finding Charlie》即將推出)
荒廢之綠洲 – 許廷鏗 (實體專輯《拾》已有售)
最後的信仰 – 林二汶、衛蘭 (原版收錄於已推出實體專輯《初音》)

文中尚有提及單位之相關專輯，皆為強烈推薦:
南洋派對《同名專輯》
馮允謙《Detour》
陳健安《本原》

立場新聞:

樓主幾好笑 用冷嘲熱諷嘅態度推廣香港音樂 你估indie唔想紅咩 那有錢宣傳 觀眾又木耳

寂寞夜晚最啱聽寂寞夜晚

我好簡單
立場黃而且歌好聽既 我一定俾錢支持 50蚊一首歌我都買
其實依加都有好多高質素既黃色歌手
只不過佢地無大台大水喉支持
但佢地依然默默咁付出 做好多好歌俾我地聽
呢d先難能可貴
而唔係走去支持d Eason、張敬軒、容祖兒、周柏豪
到香港人有事啦 就奶共 維穩 奶人民幣
助長班死黑警 助長民個無能既政府

其實香港有好多好歌，做人做狗係有得揀架，
我地根本唔需要支持班藍既共既！

呢個係聽眾走唔出canton pop 既後果
唔好忘記長相廝守係電影主題曲黎
即係背後係一大堆包裝既產物，仲有電台air play宣傳
可能你會問，電影主題曲唔係淨係得長相廝守
同樣原理，其實仲有沙燕之歌同埋逆流之歌

文化產業，電影，音樂，廣告其實係串埋一齊
尤其喺華人市場
咁可能你會問，即係唔玩pop rock無飯食啦
我就唔係咁睇

如果一套真係正既電影，唔配pop rock主題曲，轉玩hip hop又得(狂舞派）轉電音一樣得架
dough boy都係咁突然紅咗一排

呢個包裝，對於一隊indie band，無廣告同其他文化產業串埋
根本做唔到
台灣做到，唔係佢哋本身特別勁，而係佢哋文化打壓無香港咁嚴重
仲有興起既音樂節文化
支那做到，係因為佢哋做到統戰哂整條文化產業鏈，其實佢哋條公式就係90年代既香港模式，用錢同關係砌出嚟。

香港樂壇而家正正需要砌好條黃色文化產業鏈
仲要防一堆內鬥同鬼，難，但唔代表唔做

咁公道講句，xda巴不嬲都係推indie
佢推出嚟嘅都唔係首首岩我聽
你推出嚟嘅都唔係全部得歌詞冇內涵
所以我第一句都係話黃還黃，好聽還好聽
indie主流一樣有唔好聽
係好聽咪推出黎一齊欣賞下
難得有個討論香港音樂既post可以推到十幾頁
講左咁耐都係想香港音樂同文化好啫

係咪識聽indie先叫識歌先？
如果係架話 對唔住 我唔識歌

我識一首
Nowhere boys 大步步
我第一次係透過電台聽到嘅

華人社會無可否認呢種pop rock音樂的確係主流
而Nowhere boy喺Frenzi music呢d主流廠牌既支線
其實都係indie與主流之間

我同你既分別，就係我比較雜食
都希望香港人可以雜食

因為你唔雜食，只會被雜食既世界拋離得更遠
韓國出到BTS出到少時，佢哋玩ballad 咩? 唔係
日本出到babymetal one ok rock, 或者老牌d既X japan L'arc-en-Ciel, 佢哋玩ballad 咩？都唔係
歐美玩電音玩hip hop都有自己市場，呢個市場都唔係唔受亞洲人玩，起碼出到peggy gou ，KSHMR喺DJ100上。
香港樂壇變撚咗無料既就奶共搵食，有料既喺本土無錢餓撚到轉行. 林夕夠有料喇啩，你睇佢堅持唔奶共後，產量低咗幾多
因為香港條文化產業鏈被支那侵蝕後，根本就死撚哂火

要令香港文化殺出一條血路，除咗脫支外
豐富自己雜食d都係必須。
眼見台灣出到大象體操呢隊math rock可以成日去日本美國出show
香港無咩明明雞蛋蒸肉餅，觸執毛實力上都做到

講起nowhere boys
佢哋啱啱出咗首新歌
個人覺得好正

回應返主題，純粹提供資訊，張敬軒接手個間avon錄音室 最近搞左個幫indie 嘅活動（免費），佢亦有搞其他野幫buskers. 你可以上avon ig/fb睇返。佢一直有心幫香港樂壇，用自己大部收入去搞呢啲野，出錢出力個種

咁撚正嘅歌得2K view 推推先

香港音樂最大問題係潮流化，呢啲潮流化令到樣樣音樂都入唔到屋，過一排就消失，音樂人要跟市場走，果期興咩就要做咩。00年代興青春少女就一大堆偶像組合嘔哂出嚟，連帶電音舞曲都出埋。好啦，05舞偶像衰落，興起左一排hip hop 同rap，然後fama hanjin 歐陽淨上哂嚟，連祖兒千嬅都要搵hanjin合作。過多排band sound 變成主流，Rubberband Supper又變成最主流果音樂，好多band sound 隨2012年社會運動開始再興起番。完左呢輪band sound 又話興busking，就去做busker，連帶編曲都好acoustic 。跟著而家又話興EDM，成班人去做EDM。

根本上冇一個音樂種類可以好似k歌咁長青地係香港直根，變咗所有曲風係一個潮流。而問題係呢班歌手係咪真係適合唱果類曲風，所謂試新野就變到不淪不類。不如每個歌手堅持多啲自己style。

好似phil咁，你玩r&b嘅咪不斷研究出果類歌，而唔係果期興做暖男就做暖男，最後搞到啲歌冇哂靈魂。

當然，最大問題係唱片公司話哂事，因為佢哋係出錢果個。就算首歌幾難聽，但唱片公司要推歌手都要硬食呢吓最慘。

Push!!! Support Endy

咁你話我知 邊個香港歌手可以唱首歌 喺又冇MV又冇宣傳嘅情況下 唱到成千萬點撃翻黎 我純粹覺得好嘅歌手 人地真係衝到岀去一首歌咁大把都好 但到最後大家都淨係踩淨係笑 咁係支持香港樂壇？
仲有 人地別𠱁我都有二百幾萬 廣東歌黎講都已經唔錯

咁多奶共歌手點支持丫

而且又成日唱情歌聽兩首開始眼訓

好聽既咪聽囉 係冇用既死留係到做乜 唱洗剪吹個個 仲俾條女話扮忙
幾耐冇新歌岩聽 陳奕迅都收山

如果我想聽 Susan Boyle ，或者Adele 爆炸力唱功，我可以係香港搵到咩歌手，還是冇？

又或者我想聽Jessie.J 妖艷既歌喉，又可以係香港搵到邊個？

Serrini 隻 邪童謠
聽下啱唔啱你

雖然有班上左神枱既歌手藍係事實，但係佢地有實力都係事實。各有各支持喇，佢有實力咪繼續支持囉，反感既一樣咪唔好聽囉。至於黃既無實力捧佢上神枱咪一樣比人收皮。

香港樂壇本身死左一半，再咁批鬥死得仲快。

你咁諗就錯，藍屍偽人/公司係會用佢哋既影響力打壓新人
例如當年英皇控制東周瘋狂抹黑Kay
電台dj傾向裙帶關係為藍屍偽人谷air play谷獎
批鬥係必須，因為佢哋有份害死樂壇

雖然樂壇好容易分成主流同indie
其實佢哋暗瓦底係fd底都有互相幫助
例如幫主流歌手作曲編曲混音後製等
你聽緊主流既如果留意到首歌有d你未聽過既元素
留意下作品/編曲人，有可能係indie band成員背後support
所以indie條界呢幾年係愈來愈淺，係聽眾未有接受新事物

當然，都有留意香港indie本身有一個較為普遍問題
就係vocal唱功幼嫩明顯無受過聲樂訓練
但彈結他bass鼓手玩撚到識飛

我只係講左個事實出嚟 佢的確係紅歌唔紅人 而且紅嘅個一首歌仲要係其他人翻唱唱紅

Ching 紅歌唔紅人係一件事 但啱啱已經講左 首歌未比人翻唱個陣已經紅左 你不妨了解下成件事先
另外 我都係想講 想香港樂壇好就係先要用力撐 唔係用力踩 一個好兩個好 慢慢先會愈來愈多後起之秀

我冇踩佢 只係想講佢真係紅左歌唔紅人 説散就散之後hit 左一陣就返唔到去之前 人哋翻唱到首歌唔知佢係原唱真係好可憐 最近新歌亦冇之前咁好

咁公司又唔宣傳 每次岀歌都得個歌詞mv 揾個識郁嘅人睇下都冇 香港人又唔撐 可以點

香港本身死左一半，再咁無所謂死得仲快。

再唔係咪試下用呢個機會接觸多啲唔同音樂單位囉
唔係話批唔批鬥，但係香港搞音樂既都唔係淨係得陳奕迅佢地姐？
支持下啲獨立既、小眾啲既、或者上面所講黃既音樂人其實冇壞架喎

而關於音樂水平，我相信大家係呢方面識得做決定既

其實電影主題曲唔代表會hit
一片天夠係主題曲，又唔見佢hit
我又唔覺救殭清道夫多人睇過G殺好多

推薦吳林峰 點解可以無人講佢
唱歌好聽 近排出嘅歌都係好勵志
《街燈》 好好聽

instagram: ntl.fung !!!! 大家一定要聽下 CLSS!!!!

個配套好重要，當年長相廝守電台狂plug

indie 幫主流做音樂
我諗起呢個例子

當年感覺好厲害,觸執毛好似開發咗王菀之新一面咁

妖艷 Serrini
爆炸力,其實Gin Lee有咁的唱功,但佢啲歌完全浪費緊佢
佢當年首Falling已經係最有功架的一首

另外,唔知算唔算你講嗰隻爆炸力
但有幾隊樂隊女主音的聲線都幾硬淨

如果話爆炸力,我上面post嗰首王菀之的made of water我都會推介你聽聽

有，要復興香港樂壇，要做既係加強大家對音樂既認識。其實hk pop唔係大家所想既咁行咁罐頭。如果大家識欣賞motif writing, tonal harmony等樂理，其實hk pop係作曲同編曲上有好多技巧，如modal interchange、sub dominant、reharm chord progression、negative harmony 等等, 好多位置係值欣賞。(當然亦有好多垃圾k歌，但感覺近幾年改善左)

人類既進步除左科投呢d 硬知識提昇，亦體現在審美觀及人文氣息既提昇，今時今日除在對政治全民覺醒之外，係時候搞返個香港文藝復興，全民對art呢樣野要再upgrade，香港先可以保持到cultural dominant。

推 g chi本土音樂
撐返起廣東歌 香港樂壇

終於有人明我

就好似謝霆鋒咁
英皇代表人物
唔通佢咁推廣本地樂隊又要屌？

Chef Le’mon就算啦

唔係吹捧
呢啲係做緊實事
有用過喺連燈開100個po

有時都幾可悲，搵d傻仔推廣香港音樂，實正有料既人死左都冇人知
This is Hong Kong.

可悲嘅係，而家呢個香港樂壇成個空殼，冇平台冇空間發展，迫人地上大陸，台灣發展。成日話人地上大陸唱歌就奶共，有冇諗過就係因為冇空間俾人地發展所以佢地要迫上大陸繼續佢地嘅歌唱夢想。

而家本地樂壇一早係到吊鹽水好耐啦，我地要做嘅係支持本地音樂，多啲贊賞，少啲批評。佢地就算真係唱得唔好，我地應該要俾啲鼓勵佢地，有咩唱得唔好同埋寫歌寫得唔好，更加要糾正佢地嘅不足，可以俾意見，而唔係一直批評，咁搞法只會令香港樂壇成為真嘅沙漠，無人問津。 就算香港音樂有幾差都好，多啲kick入去聽，就算唔熟都去聽下，洗view，俾啲動力佢地keep住創作同唱本地音樂，我深信各位可以做到以呢啲方式支持香港樂壇。

聽開k 歌 sorry 無唱k功能性既歌（ocamp可以唱）我一律當垃圾

估下今次我哋又同邊個合作
Coming soon!

#ONEPROMISE #hkband

近年既李晧軒都唔錯
好夠氣

姜逃

香港只配mk pop垃圾

無計 香港人太中意跟風追潮流
簡單舉個例，係partyvroom成班人玩緊，你點隻非主流嘅歌，非主流嘅melody，非主流嘅melody。啲人只會心諗你做乜尻搞dead 個場。

又或者渣渣下車，個playlist碌到隻三十年前嘅歌，全車冇人識，同佢地介紹完，呢隻係陳伯強嘅一生何求啊！d人就話哦～唱到一半覺得唔對路，即刻轉翻隻k歌之王，全車人即刻嘈宣巴閉。

想人認識本地音樂，個人形象真係好重要，尤其是公司嘅宣傳。我有聽許庭鏗，一同人介紹d啲人就話死gay佬。最近洪卓立有新歌，啲人就話乜佢未死嫁咩？當個個人知名道唔高，觀眾就嗝會有想click入去嘅感覺，寧願聽啲多人識，可以同人交流到嘅歌手嘅歌。呢樣野要靠唱片公司support，可惜依家聽歌要分黃藍，本身冇後台嘅歌手就更加無資源去宣傳。更重要嘅係監製填詞人再加歌手本身要有料到，否則禁左入去十秒都冇就會熄左佢。同食黃店唔同，佢賣嘅係食物，難食你都要俾錢。 但一個歌手，佢首先要有演出機會，有錢請dancer，一堆幕後工作人員。但係佢演出之前，其實佢冇收入。佢冇金主support去出碟，出左驚你地唔買，請問香港人可以點樣support呢d歌手？完全係雞同蛋嘅問題。

首先真係要俾錢聽歌，或者買碟

phil定jay嚟

有冇留意本地樂壇? 定係人云亦云?
好聽既唔一定係情歌，例如Janice既〈低半度〉及二汶既〈最後的信仰〉等等

Adele同問

Facebook utube like左叫支持？
定係串流聽歌就叫支持？
有幾多人真係有買cd去支持歌手既創作？
要支持佢地 真心係直接去支持佢地
香港人咁有錢 都唔夠養歌手藝人
搞到佢地要返大陸搵錢
係咪應該要反思一下？
如果香港有錢搵到
洗撚奶共咩

其實個show係903搞, 啲band都係903邀請
成個show 由朝唱到晚
Chef Lemon最後嗰一粒鐘先出現
如果佢有心推,好應該好好介紹一下其他樂隊,或者同其他單位jam下歌咁
即係好似某年叱吒同supper moment,觸執毛一齊合作表演咁

但呢次完全無 真係唔係好見得佢咁樣係推廣本地樂隊

當年啲人寧願玩膠推古天樂拎歌手獎

買碟係其次，出show, 廣告收入先係重點
你估而家仲同以前咩，曝光率不足先係致命傷
當曝光平台被港共佔據你走去怪人唔買碟
鬧之前搵咗root cause先好唔好？

仲有，近3年我買既本地indie碟係成世仔既總和
但發達果堆呢，個個都係護旗手
點解呀？因為無黃色娛樂圈囉

個個廣東話歌post都有人講情歌, 好撚好笑
其實咩叫情歌?
如果啲歌詞"做隻貓做隻狗不做情人" 就垃圾情歌冇深度
"做隻貓做隻狗不做你個仔" 就講親情, 有內涵, 又蟬又佛又哲學
係咪咁?

香港樂壇唔應該再搞分化

同實力無關 只係因為隔離飯香

呢家的確要諗個方法令本地既音樂創作入到屋
Facebook上的確有宣傳本地音樂既page，連登都間唔中見到相關討論
但係如果係香港講起音樂，好多人普遍都係討論其他國家既音樂居多，本地歌來講多數都係聽舊歌
香港既新歌並唔係唔鐘意聽，而係根本冇聽過

上面有人提到就算香港音樂再差，都要多入去幫手刷view數
我自己就覺得聽歌暫時唔需要變成一種責任
唔同人起好興趣都唔一樣，有時啲歌唔岩自己聽就係唔岩，呢啲野本來就好主觀，所以聽歌唔使聽得咁含淚
但係一切既重點係要有聽 ── 要聽完一首歌先至可以分辨一首歌岩唔岩聽
我唔介意香港既音樂係擂台上畀其他唔同音樂作品屌打，但係最少大家可以認真睇過本地音樂係擂台上既表現

最後，關於支持樂壇呢點其實我覺得巴打都講得冇錯
音樂人唔係義工，佢地都要錢開飯，就算like咗佢地Facebook page唔見得可以令佢地飽肚
當然，冇可能要求本來冇聽開本地音樂既樂迷忽然畀錢資助香港既音樂人，呢個根本唔現實
但係若然大家真係想出力支持自己鐘意既音樂人，除咗用自己既途徑向人推廣佢地既音樂之外，建議大家都可以：
1) 買碟
2) 買周邊產品
3) 睇show，不過呢家做唔到
至於streaming platform其實唔係冇用既，不過音樂人分紅好少
但係如果岩岩想開始重新認識香港樂壇既話，呢啲平台其實係唔錯既選擇來

咪就係自己人唔支持
然後政府又唔支持
咁人哋始終要搵食
咪要出去搵其他市場
歐美市場打唔入
咪打內地市場囉
人哋唔洗開飯咩 班歌手演員同班製作人都要開養家架嘛
你怪班藝人奶共 不如怪下呢一代香港人冇支持過本地娛樂文化

算9數啦，連登仔咪又係支持支那軒 奶共單春 雞蓉，佢地開show咪又係仆到去買
黃色經濟圈都唔知有冇支持過，hocc前排出咗新歌又有幾多人有買，人地仲要係自由定價

創作才女黃妍最新廣東單曲

搞笑咩？

總結下

支持本地音樂就一定要支持indie
支持indie先稱得上黃
Indie以外都係垃圾

好聽就有人支持㗎啦戇鳩

你唔好成個怨婦咁啦

一個GinLee都夠我瘋狂買碟買飛睇concert
雖然佢馬拉人

咁你有冇聽過先
聽都冇機會聽點支持

Sor 講好咗唔罵戰
頭先醒唔起

咁有料好聽自然就會聽 代表唔會支持其他人

唔代表

屌你老母 bossini

雖然黃嘅人幕前唔多，但一定要支持

聽見啲2000後淨係識Mirror定唔知Error班柒頭，真係好心up 明明香港樂壇有咁多好聽既。。。。。

陳健安 aga

幾好聽

上一首廣東作品

岩呀 最基本既碟都賣得唔好 鬼有人搵你出show落廣告咩
依家出show落廣告基本上都係藍
咁買碟就變得更加緊要

MLA成個“催淚的滋味”放上去都係咁上下
dear jane首銀河修理員就百幾萬

除左公關唔同，我睇唔到分别

我願意啊！！！！

我黎呃負評

有無人鐘意aka chio

睇腳之後先到聽歌

聽下 生來起舞MV
一次滿足你兩個願望

有睇 之前sg已經留意緊